<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Git on AguasNegras</title>
    <link>https://www.aguasnegras.es/tags/git/</link>
    <description>Recent content in Git on AguasNegras</description>
    <image>
      <url>https://www.aguasnegras.es/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.aguasnegras.es/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.aguasnegras.es/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gestión de Credenciales de Git en Ubuntu Linux</title>
      <link>https://www.aguasnegras.es/posts/2020/07/10-credenciales_git_libsecret/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.aguasnegras.es/posts/2020/07/10-credenciales_git_libsecret/</guid>
      <description>Últimamente he tenido que provisionar dos equipos nuevos (en casa y en el trabajo) y parte del proceso es instalar Git para acceder a los distintos repositorios (como el de este blog).
El acceso a un repositorio remoto de Git se puede hacer de dos maneras:
Por cruce de clave SSH: De lejos el más cómodo y mejor una vez configurado. Generas un clave en tu equipo, subes la parte pública a GitHub, GitLab, etc&amp;hellip; y a volar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub y Markdown</title>
      <link>https://www.aguasnegras.es/posts/2011/08/30-github-y-markdown/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.aguasnegras.es/posts/2011/08/30-github-y-markdown/</guid>
      <description>Si entro en el repositorio PruebaGit que cree en este artículo, GitHub es tan amable de avisarme de que no encuentra un archivo README.
En primer lugar, ¿qué es un README? Un archivo README contiene información genérica sobre el proyecto, como instalar, como configurar, como usar, licencia, contacto con el autor, bugs, etc&amp;hellip; Para más detalles esta el artículo de la wikipedia (en inglés, el artículo en español es bastante malo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git, EGit y GitHub.</title>
      <link>https://www.aguasnegras.es/posts/2011/08/06-git-egit-y-github/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.aguasnegras.es/posts/2011/08/06-git-egit-y-github/</guid>
      <description>Introducción
Este tutorial pretende reflejar un ciclo de trabajo básico con Git, EGit y GitHub, crear un nuevo repositorio, añadir y borrar archivos y subir ese repositorio a GitHub. Si quieres saber que es un sistema de control de versiones, las diferencias entre un sistema de control de versiones centralizado y uno distribuido o por qué Git y no Mercurial o Bazaar, te recomiendo que le eches un vistazo a alguna de las referencias.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
