<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>SQL on AguasNegras</title>
    <link>https://www.aguasnegras.es/tags/sql/</link>
    <description>Recent content in SQL on AguasNegras</description>
    <image>
      <url>https://www.aguasnegras.es/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://www.aguasnegras.es/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.aguasnegras.es/tags/sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Docker y almacenamiento. Como cambiar el directorio de las imágenes y contenedores</title>
      <link>https://www.aguasnegras.es/posts/2019/03/07-docker_y_almacenamiento/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.aguasnegras.es/posts/2019/03/07-docker_y_almacenamiento/</guid>
      <description>Los contenedores no solo tienen la ventaja de ser entornos aislados sino que además ocupan muy poco espacio en disco. Esto se debe a varias causas:
No tienen el sistema operativo al completo (como una máquina virtual) lo cual ya de por sí es un ahorro de espacio. El proceso de tener una imagen e ir &amp;ldquo;instanciando&amp;rdquo; contenedor no ocupa tanto como podríamos esperar (tamaño de imagen x contenedores) gracias a UnionFS, ya que solo se cambian los cambios de cada contenedor en particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL en Docker</title>
      <link>https://www.aguasnegras.es/posts/2019/03/05-postgresql_y_docker/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.aguasnegras.es/posts/2019/03/05-postgresql_y_docker/</guid>
      <description>Una de las ventajas de Docker es que te aisla del problema de tener que instalar el software que necesitas para desarrollar. La encapsulación en contenedores no es solo una ventaja para los pasos a producción y la infraestructura como código sino que lo es, especialmente en entornos de desarrollo. En muchas ocasiones instalas una base de datos o una cola de mensajes y ajustando la configuración te la terminas cargando y tienes que volver a crearla.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
